跪求上國際頭條 British consulate staffer 'detained at China border'

The UK Foreign Office has expressed concern over reports that a Hong Kong consulate employee has been detained at the Chinese border.

Media reports said Simon Cheng, who is thought to be from Hong Kong, is believed to have gone missing on 8 August.

An FCO statement said it was "seeking further information from authorities in Guangdong Province and Hong Kong".

The British embassy in Beijing is providing support to the family.

An FCO spokesperson said: "We are concerned by reports that a member of our team has been detained while returning to Hong Kong from Shenzhen."

Local outlet HKFP reports that Mr Cheng is a trade and investment officer at the Scottish Development International section of the consulate, and had travelled to a business event in Shenzhen on 8 August via the Lo Wu immigration control point.

His girlfriend told news site HK01 he had planned to travel home by train the same day, but did not return.

Travellers have described heightened security measures at the border between Hong Kong and China, as Beijing looks to curb anti-government protests in Hong Kong which it has called "close to terrorism".

Recent travellers have reported that everyone passing through the border from Hong Kong into mainland China were subject to police checks on the mainland side, with officers taking people's phones and scrutinising their photos and videos.

麻煩大家係TWITTER REDDIT推爆佢

利申︰係SIMON朋友

有冇你朋友其他消息？

知唔知佢本身係唔係BNO或BC?

BNO

八月頭開始冇消息呀...屌...

英國國民+英國領事館職員，有戲睇喇

重點要放人。。。

你有心理準備佢地玩緊人質外交
你朋友...

估唔到Bno都可以做大使館職員

唉...好撚驚...

有能者居之

美國領事館都大把非美籍人員啦

大家推啊

大使館職員應該係所屬國家先可以擔任？

人人都係文宣！

各位戰友，歡迎加入Twitter戰線

一人一個推特！

推

我地做到最多都係幫你煲大佢
但煲大有冇正面結果就...

大家盡做丫
我twitter有推到

衞報出咗

bno 就係英國籍
點解冇權做領事館員工

有冇REDDIT 推埋...

Push
頂住呀

upvote咗囉
一介草民
推到有文宣嚟幫手

啱
但係下邊條友話美國領事館好多非美國籍職員

咪係...依家係英國領事館的英籍人士被中國扣留

大家都知共匪想點(比想像中更毒)，但我唔想講。

人質外交

前線既一封信 前線表示唔可以袋住先, 幫手正評推上熱門

一定係加拿大前外交官2.0
一定係被人質

求文宣組....

最擔心就係呢樣....

所以求大家幫手推爆佢

有機會放人的話記得第一時間退出中國籍喇雖然退左可能都冇用

佢係英國使領到係負責中國區域嘅工作咖...好難唔入境....

第一單西九站洗頭艇

sorry 真心唔係潑冷水
有追開bno 新聞發現，英國對bno 態度係：bno 持有人國籍係香港（中國）決定
所以實際上bno 係香港係大陸國籍人士
有錯請屌

一定幫你推爆
但搵外國記者，英國議員緊要d
但我地都會幫手煲大，放心

上Twitter
用#Chinazi #WeWillNeverSurrender tweet

Push

手足自發落區文宣 連儂牆當活動通知

求下你地推呀

果條粉腸係在野工黨 Jeremy Coblyn
無人鐘意佢大家情願俾保守黨都唔俾佢做到首相

保守黨政府同親右報紙全部吹緊風俾 BNO居英權

唔好拉上政治...會更難放人
而家係無理扣留英國使節

求下大家幫手😭😭😭

821

push

你有諗過佢會放
btw 好似應該係#WeShellNeverSurrender
打錯左

扣留英國使節本身就係政治，唔到你避

推！

大力推

都係串錯字

最新消息佢暫時安全

希望可以集中係英國使節比人無理拘留